{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049232",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경북구미 낙산동 103호분 봉토 단면"
    },
    "text": "慶北亀尾洛山洞103号墳封土断面 (경북구미 낙산동 103호분 봉토 단면)\\n\n大正6年（1917）の遺跡「第103号墳」の調査結果から 1917年、今西龍による調査が行われた。古墳群史跡336号に指定されており、場所は韓国慶尚北道亀尾市洛山洞（キョンサンブクド·クミ·ナクサンドン）にあります。第103号墳の封土断面が確認されました。乾板の左上隅にわずかな損傷があります。 遺跡の上段には一部剥落が見られ、その箇所には赤い塗り絵が残されています。さらに、遺跡の左上には赤い文字で\"89\"という記録が残されています。 この遺跡の国籍/時代は「韓国-日本による植民地支配」の時代であり、材質はガラス/宝石 - ガラスです。分類としてはメディア - 記録物 - フィルムに分類されます。大きさは横126cm、縦101cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡は何年に調査されましたか？",
            "answer": "1917年に今西龍によって調査されました。"
        },
        {
            "question": "第103号墳はどのような場所にありますか？",
            "answer": "第103号墳は韓国慶尚北道亀尾市洛山洞にあります。"
        },
        {
            "question": "第103号墳は何に指定されていますか？",
            "answer": "第103号墳は古墳群史跡336号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "第103号墳の封土断面に何が確認されましたか？",
            "answer": "第103号墳の封土断面には乾板の左上隅のわずかな損傷が確認されました。"
        },
        {
            "question": "遺跡の上段に何が残されていますか？",
            "answer": "遺跡の上段には赤い塗り絵が残されています。"
        },
        {
            "question": "遺跡の左上に何という記録が残されていますか？",
            "answer": "遺跡の左上には赤い文字で'89'という記録が残されています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の国籍/時代は何ですか？",
            "answer": "この遺跡の国籍/時代は「韓国-日本による植民地支配」の時代です。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の材質は何ですか？",
            "answer": "この遺跡の材質はガラス/宝石 - ガラスです。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の分類は何ですか？",
            "answer": "この遺跡の分類はメディア - 記録物 - フィルムです。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の大きさは何ですか？",
            "answer": "この遺跡の大きさは横126cm、縦101cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 323
    }
}